const KentselDonusumRSS = [
    {
        question: 'Metrekaresini kaça yapıyorsunuz',
        answer: 'Her inşaata yapılacak maliyet aynı olmadığı gibi ülkemizin içinde bulunduğu ekonomik durumlarda göz önüne alındığında bu sorunun tek bir cevabının olması çok olası değildir. Kat maliklerinin bütçelerine göre esnek proje imkânları sağlanmakla beraber opsiyonel seçenekler her zaman vardır. Bu bağlamda düşünüldüğünde projede kullanılacak her türlü malzemenin fiyata etkisi kaçınılmazdır.'
    },
    {
        question: 'Anahtar teslim neleri kapsıyor?',
        answer: 'Anahtar teslim taahhüt şeklinde anlaştığınız işlerde bahçenizin peyzajından, dikilecek ağaçlara kapı kollarından kilitlerine anahtarlarına kadar nerdeyse her şeyi kapsamaktadır. Kapsamadığı durumlara örnek verecek olursak. Herhangi bir kat malikinin proje dışında farklı istekleri bu kapsam dışında kalır.'
    },
    {
        question: "Binamız depreme dayanıklı olur mu?",
        answer: "Güncel yönetmelikler göz önüne alınarak hazırlanacak projelerinize uygun yapacağımız binanız depreme dayanıklı olarak yapılacaktır. Bina proje ve inşa aşamasında Belediye, Çevre Şehircilik İl Müdürlüğü ve Yapı Denetim firmasının sürekli gözetiminde inşa edilmektedir. Projeler daha çizilmeye başlamadan önce eski binanın yıkımının akabinde zemin etüd raporları hazırlanır ve zemininizin durumu tespit edilip ona göre statik projeleri hazırlanır. Binanızın bulunduğu ilin, ilçenin, hatta mahallenin deprem haritalarındaki konumu dahi dikkate alınarak hazırlanan projeler ile güvenliğiniz garanti altındadır."
    },
    {
        question: 'Dairemizde küçülme olur mu?',
        answer: 'Eğer anlaşmamızı taahhüt olarak yapıldıysa ve kat karşılığı anlaşmadıysa çoğu zaman daireleriniz küçülmez. Ancak bazı durumlarda fazladan katı olan kaçak katları bulunan binalarda bu durum değişebilir. Tabi ki en güncel bilgi, belediyeden alacağınız veya sizin adınıza bizim alacağımız imar durum belgesi kontrol edildikten sonra belli olacaktır.'
    },
    {
        question: 'Kat Karşılığı & Tahhüt ne demek?',
        answer: 'Kat karşılığı sizin arsanıza yapılacak binanın finansı yüklenici firma tarafından karşılanması durumu demektir. Yani inşaat maliyetlerinin giderlerinin yüklenici tarafından karşılanması buna karşılıkta yeni yapılacak projeden bazı daireleri alması demektir. \n\n Taahhüt ise inşaat maliyetlerini sizin karşılamanız ve yüklenici firmaya  hizmeti karşılığı bir bedel alması demektir. Bazı durumlarda bu bedel 1 veya 2 dairenin yüklenici firmaya verilmesi şeklinde de olabilir.'
    },
    {
        question: 'Proje çizimlerini kim hazırlıyor?',
        answer: 'Yeni binanızın Mimari projesi yüklenici firma tarafından çizilmekte olup statik, mekanik ve elektrik projeleri şirketimizin sürekli çalıştığı ve her biri kendi alanında rüştünü ispat etmiş en az 10 yıllık olan mühendislik bürolarında çizilmektedir.'
    },
    {
        question: 'Kentsel Dönüşüm için Belediyeye ödenen inşaat maliyetinin yüzde 10 oranındaki ödemesini kim yapıyor?',
        answer: 'Eğer inşaatınızı kat karşılığı olarak yüklenici firma  yapıyorsa bu bedeli belediyenin hesabına yüklenici firma yatırır. Ancak taahhüt olarak yapılıyorsa  bu bedel malikler tarafından belediyenin hesabına yatırılır. İnşaat bitiminde de herkes yatırdığı parasını geri alır.'
    },
    {
        question: 'Binamız analizlerde sağlam çıkar ise ne olur?',
        answer: 'Her şeyden önce eski binaların sağlam çıkma ihtimali çok düşüktür. Gerek malzeme kalitesi, gerek yıkanmadan kullanılan deniz kumu eski binaların yıpranmasına sebep olan nedenlerdendir. Hiç bir şey olmasa bile eski yönetmelikler göz önüne alınarak hazırlanan eski statik projeler bugünün yönetmeliklerine göre güvensiz yapılardır.'
    },
    {
        question: 'Binada bir kişi istemez ise ne yapmamız gerekir?',
        answer: 'Kentsel dönüşüm yasasına göre maliklerin hisseleri oranına göre 3’te 2’si binasını yenilemek isterse diğer 3’te 1’i de diğer malikler ile hareket etmek zorundadır. Tabi bu binanın depreme dayanıksız olması ve ilgili kanundan yararlanmak için başvuru yapılması halinde geçerlidir. Hiç bir şekilde anlaşmaya yanaşılmaması durumunda ise anlaşmayan maliklerin hisseleri Çevre Şehircilik İl Müdürlüğünün Kentsel Dönüşüm birimlerinde diğer hissedarlara açık arttırma usulü satılması ile sonuçlanır. Böylelikle anlaşmaya yanaşmayan ve dönüşüme engel olan malik hissedar olmaktan çıkar.'
    },
    {
        question: 'Ödeme işlemlerini nasıl ilerliyor?',
        answer: 'Bu da anlaşmaya bağlı olmakla beraber 3 şekilde yapabilirsiniz. Birincisi hakediş usulü şeklinde yapılabilir, bu durumda yüklenici firma kendi finansmaını kullanacağından ötürü verilecek fiyat teklifinde farklılıklar olabilir. İkincisi yarısı peşin yarısı hakediş şeklinde yapabilirsiniz, bu türlü yapılan anlaşmalarda önden alınan %50’lik bedel ile inşaatta kullanılacak malzemeler alınacak ve olası zamlardan etkilenmemiz söz konusu olmayacaktır. Geri kalan ödemeler ile de işçilik karşılanacaktır. Üçüncüsü tamamı peşin şeklinde yapılabilir, bu durumda da tarafınıza %10 a yakın bir indirim uygulanacaktır.'
    },
    {
        question: 'Şantiyede oluşabilecek kazalarda kimler sorumlu?',
        answer: 'Gerek yasalarda açıkça belirtildiği üzere gerekse yapılacak sözleşme maddelerinde yazdığı üzere bu gibi kazalarda müteahhit, iş güvenliği firması ve şantiye şefi sorumludur. Mal sahibinin hiç bir sorumluluğu yoktur.'
    },
    {
        question: 'Her daireyi farklı tasarım isteyebiliyor muyuz?',
        answer: 'İstenildiği üzere her daire farklı renk ve kombilerle tasarlayabiliriz. Farkını ödeyerek dilediğiniz şekilde dairelerinizde istediğiniz kalitede malzeme kullanmak sizin tasarrufunuzda.  Arada oluşacak farkı ödediğiniz sürece bunda herhangi bir kısıtlama olmayacaktır.'
    }
]

export default KentselDonusumRSS;